黨政府：鄭重聲明基金報告只是未涵蓋香港並非剔除 有種你就撤資啦屌

特區政府對香港不被納入二○二一年《經濟自由度指數》表示極度失望
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區政府發言人今日（三月四日）對香港不被納入傳統基金會（基金會）二○二一年《經濟自由度指數》的決定表示極度失望和遺憾。

「基金會的決定既不合適，也缺乏理據。此決定對於在指數設立27年以來，其中25年被評為全球最自由經濟體的香港並不公允。」

「我們絕不認同基金會指香港的經濟政策『最終由北京控制』的評論。該評論既絕不正確，亦非基於事實。

香港特別行政區享有《基本法》賦予於經濟和貿易政策上的高度自治。

建基於經濟的自由、法治及司法獨立，香港將繼續是一個開放、安全、有活力及多元的國際金融及商業樞紐。」

發言人表示：「基金會突然把香港排除在今年評估之外是在政治上有偏見，並偏離以往一貫的做法。

香港在財政穩健、營商自由、貿易自由和金融自由方面一向保持優勢，而這些都是基金會用以評估經濟自由度的項目。我們在這些範疇的優勢並沒有改變，而數以千計在香港營運的國際商業機構就是最佳證明。」

「基金會的決定無視香港特別行政區在《基本法》下保持單獨關稅區的地位，以及以特區名義作為世界貿易組織以及亞太經濟合作組織的成員的身分。香港特別行政區亦以單獨經濟體的身分跟其他貿易夥伴簽訂貿易、投資及稅務的協議。

我們將一如既往繼續與世界各地的經濟體建立互惠互利的經貿關係，香港的特殊地位一直受到國際社會的廣泛承認和認可，而香港亦與其他世貿組織成員有同等的經貿地位。」

發言人表示自一九九七年回歸以來，香港特區一直在「一國兩制」下，保持資本主義制度、自由經濟和深受信賴的法律制度。

「我們的資金流動受到保障。實際上，聯繫匯率制度一直運作良好，港元匯率在二○二○年資金淨流入達500億美元的支持下持續處於強方。金融市場活動保持活躍。二○二○年，香港為全球第二大首次公開招股中心。香港將繼續維持貨幣自主、財政自主、掌控外匯儲備，以及自由的貨幣兌換。

儘管全球經濟衰退，截至二○二○年六月，香港共有9 025個地區總部、地區辦事處和當地辦事處，數量保持穩定。」

發言人表示：「特區政府會繼續致力維護香港的制度優勢，包括法治和司法獨立、簡單的稅制及低稅率、高效的政府、自由的貿易和投資體制，和公平的競爭環境，為香港各行各業創造良好的營商環境，促進香港經濟繁榮。

作爲連接全球的成熟國際都會，我們將持續發揮聯繫內地和世界其他地方的獨特的門戶、跳板和中介者角色。我們將繼續憑籍『一國兩制』的優勢以鞏固我們作爲國際金融、商業和貿易中心，以及企業總部集中地的地位。我們對香港的長遠經濟發展充滿信心。」

基金會在三月四日發布了二○二一年《經濟自由度指數》報告，評估178個經濟體的經濟自由度。香港並未被涵蓋於該報告中。

完
2021年3月4日（星期四）
香港時間22時28分

＊＊＊＊＊＊＊
外資：蝈安法，不了

咁中立
不如解識下點解有大赤字
都仲要6000億人工島？
係邊種財政紀律嚟？

人地係話計入中國呀，有鬼未涵蓋
delusional

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

「經濟的自由、法治及司法獨立，香港將繼續是一個開放、安全、有活力及多元的國際金融及商業樞紐」

班死賤種面皮厚唔厚d
引緊每一樣野都係英國政府留低

「基金會的決定既不合適，也缺乏理據。此決定對於在指數設立27年以來，其中25年被評為全球最自由經濟體的香港並不公允。」

唔...其實嗰25年都缺乏理據

做咩唔見左一個中國原則？想分裂國家？

香港並未被涵蓋於該報告中。

人哋咪講咗香港計埋入支那度囉
而家係咪唔肯認香港係支那一部分？

我地點樣可以表達我地認同個報告

犯黨安法
拉得

一国一制嘛
打咁長係咪想分裂国家

咪係，計入中國呀嘛，唔啱咩？港獨呀？

否認 “最終由北京控制”
為憲制事實即係犯黨安法

宜家支那好唔自由咩？計埋入祖國到失禮你啊？